---
title: "作者访谈：Răzvan Rădulescu"
date: "2018-05-28"
categories: 
  - artist-interview
coverImage: "floatingislands.png"
---

![](images/posts/2018/holiday.png)

### 可以介绍一下你自己吗？

你好，我的名字是 Răzvan Rădulescu，我来自罗马尼亚。我从小就对画画感兴趣。然而不幸的是，生在这个国家意味着一个人的创意从小就会被扼杀掉。我也曾经对计算机感兴趣，于是我就开始了编程，最终这条路把我带进了大学的物理系。大概在三年前我开始尝试数字绘画。在最初的两年我只是在画一些不同的事物来熟悉一下技巧。在一年多前我开始重新考虑把绘画的道路不止作为兴趣来经营。

### 你的绘画是专业性质，还是兴趣爱好，或者说两者都有？

我想这个答案应该是在两者之间吧。我现在已经有能力开展美术企划，我会在之后的日子里继续努力。 ![](images/posts/2018/dog.png)

### 你的绘画风格属于哪些流派？

我对许多事物都感兴趣并且会去做许多不同的尝试，你会发现我的作品就是“大杂烩”。

### 哪位作者的作品对你启发最大？你把哪位作者作为你的榜样？

由于我涉入美术的时间很晚，而且主要领域是在数字绘画，那些知名的大师们对我的影响其实不大。反倒是许多当代的概念美术作者和自由画家成为了我我仰望的对象，包括：[Sparth](https://sparth.artstation.com/)、[Piotr Jabłoński](https://nicponim.artstation.com/)、[Sergey Kolesov](https://peleng.artstation.com/)、[Sinix](https://www.youtube.com/channel/UCUQTqWAaSzhAKRanOpes1nA)、[Simon Stålenhag](http://www.simonstalenhag.se/)、[Viktor Bykov](http://linesandcolors.com/2012/01/05/viktor-bykov/) 等人。他们的绘画风格和使用的技巧大相径庭，这也可以揭示为什么我的作品风格是个“大杂烩”。我一直在努力研究他们的绘画流程并将它们用在我自己的创作之中。

![](images/posts/2018/cat.png)

### 你是在什么时候，通过什么方式第一次接触到数字绘画的？

大概是在 12 年前吧，我接触到了 Photoshop 并在上面进行了几个月左右的短暂试验，不过当时我并没有继续下去就是了。

### 为什么你选择了数字绘画而不是传统绘画？

大致说来，数字绘画很干净，不像传统绘画那么容易画脏；图层功能相当强大；调整和修改非常方便；还有许多特效可以使用；诸如此类。

![](images/posts/2018/headlights.png)

### 你是怎样知道 Krita 的？

这可能源自一个美妙的误会：我当时在寻找和 GIMP 有关的东西，我记得论坛上某个人提到了 Krita，于是邂逅就这样发生了。

### 你对 Krita 的第一印象如何？

刚接触 Krita 的时候我一直在使用 GIMP Paint Studio，当时我真的觉得 GPS 简直不能再好了，所以已经有很多年没有碰过 Photoshop 了。可是用了 Krita 才发现它用来画画实在是太棒了。它的各种工具和许多隐藏起来的闪光点都让我非常满意。我是那种将所有东西都鼓捣一遍的人，于是我很快就发现了 G'MIC 插件、绘画辅助尺、克隆图层等功能。即便是这样我用到的还只是冰山一角。在我看来大多数人都不怎么会用到这些功能，不过我会尝试并记住它们，或许以后能够派上用场。Krita 还支持 Python 脚本编程。作为一个自由开源的替代方案 Krita 能提供的功能实在让人惊艳。

<table><tbody><tr><td><img class="alignnone wp-image-6603" src="images/posts/2018/house-300x234.png" alt="" width="400" height="313"></td><td><img class="wp-image-6606 alignnone" src="images/posts/2018/houseprocess.gif" alt="" width="400" height="313"></td></tr></tbody></table>

### 你喜欢 Krita 的哪些方面？

我最喜欢的一点是 Krita 作为替代方案与 Photoshop、Corel Painter 等“业界标准软件”比较起来毫不逊色。我是自由开源软件思想和运动的坚定支持者，因此 Krita 对于我本人和全世界都有着重要的意义。Krita 正在迅速成为 2D 美术界的 Blender。虽然人们对于换用这些替代方案并不积极，这里当然有熟悉的流程和其他历史原因，但那些刚刚进入这个领域的作者有理由去尝试它们。假以时日，他们之中的某些人会成为专业作者行列的中流砥柱。一年前人们几乎不会提起 Krita，可是随着 4.0 版的发布我觉得人们终于开始注意到它的存在了。LevelUp Facebook 群组是一个具有相当知名度的国际性概念美术作者群组 [https://www.facebook.com/groups/levelup.livestream](https://www.facebook.com/groups/levelup.livestream) 我在那里担任版主，现在时不时都会看到人们提及 Krita，这可以反映出人们关注它的开发并对其未来抱有期待。

![](images/posts/2018/weaponize.png)

### 你觉得 Krita 还有哪些地方需要改进？它有没有什么特别烦人的地方？

老实说我并没有使用其他软件，讨论这样的话题其实不太容易。但说起烦人，“变形操作时随机崩溃”和“颜色滑动条错误”是最烦人的方面。而说起改进，我觉得标签系统和笔刷的控制面板需要更新。这些方面其实已经被写入了 Krita 的未来规划之中，所以它们应该会被处理的。如果我更熟悉其他软件的话，说不定还能说多些吧。

### Krita 和其他你正在使用的工具相比有什么独特之处？

对于数字绘画来说，我除了 Krita 之外并没有在使用其他的软件，所以关于这个问题不太方便回答。但大致说来 Krita 最独特的应该是它是唯一一款足够好的，有潜力改变人们固有思维的自由开源软件替代方案。

### 你可以挑出一幅你最喜欢的使用 Krita 创作的作品吗？原因是什么？

![](images/posts/2018/floatingislands.png)

应该就是上面这幅画。我最喜欢它的原因是因为它是我用 Krita 创作的第一幅成功的作品。我一开始只是想要研究石块的画法，还有学习 Piotr Jabłoński 的用色和意境。在画面设计上它并没有什么特别之处，但我非常喜欢它的整体感觉。

### 你在这幅作品里使用了什么笔刷和技巧？

这个问题勾起了许多回忆。我是在开始制作 RZV Krita 笔刷资源包 (可在我的网站上免费下载：[https://razcore.art/)](https://razcore.art/) 之后创作这幅作品的。我之所以制作自己的笔刷资源包是因为我不是特别喜欢旧版 Krita 自带笔刷模糊的边缘和纹理的质感，不过 4.0 版的笔刷就好多了。虽然笔刷是一个主观的选择，但我认为 David Revoy 打造的 4.0 版笔刷跟 3.0 版的相比简直是天渊之别。它让我重新筹划我的笔刷资源包，在新版里面它将只包含那些与默认不同的预设。

在技法方面，我主要使用的是比较自然、传统的风格和技巧。我只使用了几个图层来处理前后关系，这样我就不必担心如何移动诸如中间的浮岛和漂浮的石头等物体了。还有一组图层用于处理光线，正如你在树上看到的那样。就是这么多了。

![](images/posts/2018/greeneyes.png)

### 我们可以在哪里看到更多你的作品呢？

我的一部分作品可以在 [https://razvanc-r.deviantart.com](https://razvanc-r.deviantart.com) 上找到，不过我打算把那些画得比较好的作品移动到 [https://razcore.artstation.com/](https://razcore.artstation.com/) (现在它还是空的) 还有我的个人网站 [https://razcore.art/](https://razcore.art/) 上面。

![](images/posts/2018/desk.png)

人们还可以在这些地方找到我：

\- YouTube: [https://www.youtube.com/channel/UC6iuu2ajEK2GiMc2TFWkEqw](https://www.youtube.com/channel/UC6iuu2ajEK2GiMc2TFWkEqw) - 我才刚刚开始经营这个频道没多久，它还只是一个实验，没什么人气。我正在准备利用我知道的一些免费的在线资源制作几个小教程。虽然提供免费数字绘画教学的地方不少，但是它们散落在互联网的各个角落，要找到并不容易。我的一个目标是和观众们一起探索这些不同的技巧，因此我也非常欢迎人们在我的视频下面展开讨论。我可能需要暂停 Let's Learn Together 播放列表企划一段时间，不过一旦事情稳定下来我就会重新开始。

\- Mastodon: [https://mastodon.art/@razcore](https://mastodon.art/@razcore)

\- Twitter: [https://twitter.com/razcore_art](https://twitter.com/razcore_art)

\- Instagram: [https://www.instagram.com/razcore.art](https://www.instagram.com/razcore.art)

### 你还有其他的事情想要分享吗？

我想这是一个我跟大家分享前文提及的企划的大好机会。我正在跟 [Boot.AI](https://boot.ai) 的 CEO 开展合作，我们想要通过设计插图和播客来带领人们探索和分享他们对未来社会的想法。这个企划还在前期策划阶段，不过我们希望可以使用 Krita、Blender、Natron 等自由开源软件来制作我们的作品。我们正在下面的网站上准备这个企划： [https://boot.ai/seed](https://boot.ai/seed) - 一个配有插图的城市社会实验。
